# Инструкция:

## Добавление аналитики
- В  /gatsby-config.js:
  * строка 28: GTM
  * строка 41: trackingId
  * строка 51: trackingId (яндекс)


---

## Добавление постов
- В папке /_data создаем свои папки и кладем внутрь изображение и файл md.
  В файле md прописываем путь к изображению начиная с созданной папки.
  Например, для структуры ниже путь будет: **/Post/image.jpg**
  Структура следующая:
  - data
    - Post
      - image.jpg
      - post_name.md

- Указываем **path** как: `/post_name/`
  Главное, чтобы сначала был слеш и в конце.

## Тег
- Файл tag.md распологается в папке: **/_data/tags/**
  В этой же папке сохраняем изображение для тега.
  По title определяется основная ссылка тега при переходе с главного меню.

- Тегов может быть много, но пока он не будет использован ни в одной статье перейти на него не получиться по ссылке.



## Настройка метатегов
Идем по пути:
- index: **/src/pages/index.js**
- yura-nikulin: **/src/pages/yura-nikulin.js**
- invest: **/src/pages/invest.js**
- plan: **/src/pages/plan.js**
- tag: **/src/pages/tag.js**
- статьи || инструкции: **/src/pages/blogTemplate.js**

## Изображения
Если нужно заменить какие-то общие изображения, то они находятся:
**/src/images/**.

##Элементы

- Корона в invest и plan убирается если закомментировать блок:
  `<div className="pin_tag"></div>` в
  **/src/pages/invest.js** и **/src/pages/plan.js**

- Основные повторяющиеся элементы в метатегах можно задать в файле **/site-meta-data.json**
  * **Важно указать url сайта в 3 строке**:
    `"siteUrl": "https://distracted-wescoff-383054.netlify.app"`
